民調: 美國人對中國好感大降, 最不關心台灣問題

民調：美民眾對中國好感降低 最不關切兩岸問題
記者張加／華盛頓即時報導 2018年08月28日 21:07

美國一項民調顯示，因為美國與中國的貿易爭端，使得美國人民對於中國的好感降低；美國民眾尤其憂心大陸持有的美國國債、大陸對美的網路攻擊等。至於大陸與台灣之間的緊張情勢，是美國民眾關切程度最低的事。

皮尤研究中心（Pew Research Center）28日發布美國民眾對中國態度的最新民調。新聞稿指出，由於華府與北京互對產品加徵關稅，貿易爭端成為兩國關係近期最受關注的議題；雖然兩國的貿易緊張局勢非新議題，但在川普政府執政期間變得更為緊張，過去一年，美國人對中國的態度不如過去正面。

根據這項調查，38%受訪美國人民對中國有好感，低於2017年的44%。其中，美國年輕族群對中方態度較正面，49%的18歲至29歲受訪者對陸有好感，30至49歲受訪者37%對陸有好感，逾50歲的受訪者最少，僅34%。

至於美國民眾認為中國對美造成最嚴重的問題，第一是中國持有大量的美國國債，其次為網路攻擊；其他關切問題為中方對全球環境的影響、美國流失的工作機會、美中貿易逆差、大陸的人權政策、大陸與鄰國的領土爭端，最後一項則是大陸與台灣的緊張情勢。

皮尤研究中心的新聞稿指出，當詢問受調者比較關切中方的軍事能力還是經濟實力時，愈來愈多人選擇經濟實力。

新聞稿寫道，近六成美國民眾認為中方的經濟實力是較大的威脅，這數字較2017年增加6個百分點；至於對大陸軍力的關切程度，則是較前一年下降。

讀番原文, 共和黨選民與民主黨選民都係最不關心台灣問題....

咁攪法, 台灣隨時比人用完即棄....

美國年輕人左膠不特止，仲要對支那毫無戒心
美國

美國人有唔少都好on9

又唔駛驚即棄的

日本作為宗主國 點都幫台灣撐住嘅

而且 美國不得不撐 成間台積電同聯華有好多同美國合作的高科技技術 其實係棄不得

係就好, 我仲有台灣居留權

都有幾多高科技代工係台灣
比共狗搶左就大撚獲

你放心 台灣收唔收得到不嬲都係偽議題 對大陸同美國嚟講都係維持現狀最好

對大陸嚟講台灣省同台灣個分別係一個可以吸收美國日本技術的, 一個唔可以

等同於香港同大灣區個分別

但都唔好開心咁耐

佢只要用其他手段去洗血洗到一個支持大陸的政權就得

例如而家藍營就一定係食大陸支水 同埋佢哋政治宣傳都係番大陸讀書搵工搵到出路 對番大陸搵食無抗拒 同埋呢一刻佢哋對就業問題無牽連到大陸入口移民呢個因素

同香港97-08年之間溫水階段一撚樣

好彩仲未搶到

但銀彈加女人 台灣佬實就犯 咁撚咸濕

同賣台人士其實好撚多

美國好多人根本唔知咩係台灣問題
佢地從來都覺得台灣係一個國家, 又有美國保護, 有乜好關心

係文明